export const quizData1 = {
    "questions": [
      {
        "question": "Самоназвание юкагиров:",
        "questionType": "text",
        "answerSelectionType": "multiple",
        "answers": [
          "алайи",
          "wадулы",
          "когимэ",
          "одулы"
        ],
        "correctAnswer": [2, 4]
      },
      {
        "question": "Их языки в науке известны как:",
        "questionType": "text",
        "answerSelectionType": "multiple",
        "answers": [
          "тундренный юкагирский язык",
          "нижнеколымский юкагирский язык",
          "верхнеколымский юкагирский язык",
          "лесной юкагирский язык"
        ],
        "correctAnswer": [1, 4]
      },
      {
        "question": "Традиционные занятия юкагиров:",
        "questionType": "text",
        "answerSelectionType": "single",
        "answers": [
          "оленеводство, коневодство",
          "оленеводство, рыболовство",
          "рыболовство, коневодство"
        ],
        "correctAnswer": "2"
      }
    ],
    "quizTitle": "1"
  }
  
  export const quizData2 = {
    "questions": [
      {
        "question": "Как будет «Добрый день» на юкагирском языке:",
        "questionType": "text",
        "answerSelectionType": "single",
        "answers": [
          "амучэ чайлэлэк",
          "амучэ чиҥичэлэк",
          "амучэ идьигойгирлэк",
          "Амучэ аwйааҕарлэк!"
        ],
        "correctAnswer": "1"
      },
      {
        "question": "Как переводится “Тэт кирийэ кинэк?»",
        "questionType": "text",
        "answerSelectionType": "single",
        "answers": [
          "сколько тебе лет?",
          "как твоя фамилия?",
          "Как тебя зовут?",
          "в каком классе ты учишься?"
        ],
        "correctAnswer": "3"
      },
      {
        "question": "Как переводится “До свидания!”:",
        "questionType": "text",
        "answerSelectionType": "single",
        "answers": [
          "Иилугульэ мэньк!",
          "Ньийуолгитньэр",
          "Амучэ чиҥичэлэк!",
          "Хабун сукунмольҕалньэк"
        ],
        "correctAnswer": "2"
      }
    ],
    "quizTitle": "2"
  }
  
  export const quizData3 = {
    "questions": [
      {
        "question": "Как переводится слово «мама»:",
        "questionType": "text",
        "answerSelectionType": "single",
        "answers": [
          "амаа", 
          "эньиэ", 
          "экыа", 
          "акаа!"
        ],
        "correctAnswer": "2"
      },
      {
        "question": "Как переводится слово «папа»:",
        "questionType": "text",
        "answerSelectionType": "single",
        "answers": [
          "эньиэ", 
          "экыа", 
          "амаа", 
          "акаа"
        ],
        "correctAnswer": "3"
      },
      {
        "question": "Хавдьаа – это младший брат мамы?",
        "questionType": "text",
        "answerSelectionType": "single",
        "answers": [
          "нет",
          "да"
        ],
        "correctAnswer": "1"
      },
      {
        "question": "Как переводится слово «абучиэ»:",
        "questionType": "text",
        "answerSelectionType": "single",
        "answers": [
          "дедушка", 
          "старший брат папы", 
          "папа", 
          "бабушка"
        ],
        "correctAnswer": "4"
      }
    ],
    "quizTitle": "3"
  }
  
  export const quizData4 = {
    "questions": [
      {
        "question": "Как переводится слово «земля»:",
        "questionType": "text",
        "answerSelectionType": "single",
        "answers": ["лукул", "лаwйэ", "саал", "чаwул!"],
        "correctAnswer": "1"
      },
      {
        "question": "Как переводится слово «саал»:",
        "questionType": "text",
        "answerSelectionType": "single",
        "answers": ["трава", "море", "дерево", "цветок"],
        "correctAnswer": "3"
      },
      {
        "question": "Как переводится слово «берёза»:",
        "questionType": "text",
        "answerSelectionType": "single",
        "answers": ["чаwул", "йаа", "саал", "ульэгэ"],
        "correctAnswer": "2"
      },
      {
        "question": "Как переводится слово «хомоньэй пуриэ»:",
        "questionType": "text",
        "answerSelectionType": "single",
        "answers": ["шикша", "смородина", "брусника", "голубика"],
        "correctAnswer": "4"
      }
    ],
    "quizTitle": "4"
  }
  
  export const quizData5 = {
    "questions": [
      {
        "question": "Как переводится слово «животные»:",
        "questionType": "text",
        "answerSelectionType": "single",
        "answers": ["йэлукунугурчэндьэрукунпэ", "ньаwньиклиэ", "өркөбө", "сальил"],
        "correctAnswer": "1"
      },
      {
        "question": "Как переводится слово «олень»:",
        "questionType": "text",
        "answerSelectionType": "single",
        "answers": ["сальил", "хайчиэтэгэ", "илэ", "надэ"],
        "correctAnswer": "3"
      },
      {
        "question": "Как переводится слово «уйэньэйрукунпэ»:",
        "questionType": "text",
        "answerSelectionType": "single",
        "answers": ["животные", "птицы", "крыло", "клюв"],
        "correctAnswer": "2"
      },
      {
        "question": "Как переводится слово «удиль»:",
        "questionType": "text",
        "answerSelectionType": "single",
        "answers": ["стерх", "лебедь", "чайка", "розовая чайка"],
        "correctAnswer": "1"
      }
    ],
    "quizTitle": "5"
  }
  
  export const quizData6 = {
    "questions": [
      {
        "question": "Из чего делают ярангу?",
        "questionType": "text",
        "answerSelectionType": "single",
        "answers": ["из жердей и ткани", "из жердей и оленьих шкур", "из оленьих шкур"],
        "correctAnswer": "2"
      },
      {
        "question": "Как переводится слово «строганина»:",
        "questionType": "text",
        "answerSelectionType": "single",
        "answers": ["альҕа", "тэльиэдальҕа", "чааха", "умуйэ"],
        "correctAnswer": "3"
      },
      {
        "question": "Как переводится слово «wадун нимэ»:",
        "questionType": "text",
        "answerSelectionType": "single",
        "answers": ["рыба", "юкола", "строганина", "яранга"],
        "correctAnswer": "4"
      }
    ],
    "quizTitle": "6"
  }
  
  export const quizData7 = {
    "questions": [
      {
        "question": "Пайпэн хандьэмэльэ сукун - это:",
        "questionType": "text",
        "answerSelectionType": "single",
        "answers": ["мужская зимняя национальная одежда", "женская зимняя национальная одежда", "женская летняя национальная одежда", "мужская летняя национальная одежда"],
        "correctAnswer": "2"
      },
      {
        "question": "Пайпэн лэwэймэльэ сукун - это:",
        "questionType": "text",
        "answerSelectionType": "single",
        "answers": ["женская летняя национальная одежда", "мужская летняя национальная одежда", "женская зимняя национальная одежда", "мужская зимняя национальная одежда"],
        "correctAnswer": "1"
      },
      {
        "question": "Кэйпэн хандьэмэльэ сукун - это:",
        "questionType": "text",
        "answerSelectionType": "single",
        "answers": ["женская зимняя национальная одежда", "женская летняя национальная одежда", "мужская летняя национальная одежда", "мужская зимняя национальная одежда"],
        "correctAnswer": "4"
      },
      {
        "question": "Как переводится слово «шарфик»:",
        "questionType": "text",
        "answerSelectionType": "single",
        "answers": ["угурчэ", "туурии", "ньамиирукун", "моҥо"],
        "correctAnswer": "3"
      }
    ],
    "quizTitle": "7"
  }
  
  export const quizData8 = {
    "questions": [
      {
        "question": "Как называется сказка, которую вы посмотрели?",
        "questionType": "text",
        "answerSelectionType": "single",
        "answers": ["«Почему северная куропатка белая?»", "«Почему у куропатки на лапах щётки?»", "«Почему у куропатки красные веки?»"],
        "correctAnswer": "2"
      },
      {
        "question": "Кто нашел куропатку?",
        "questionType": "text",
        "answerSelectionType": "single",
        "answers": ["девочка", "мальчик", "женщина"],
        "correctAnswer": "3"
      },
      {
        "question": "Что испачкала куропатка?:",
        "questionType": "text",
        "answerSelectionType": "single",
        "answers": ["крыло", "хвост", "клюв"],
        "correctAnswer": "2"
      }
    ],
    "quizTitle": "8"
  }
  
  export const quizData9 = {
    "questions": [
      {
        "question": "Илья Иванович Курилов:",
        "questionType": "text",
        "answerSelectionType": "single",
        "answers": ["юкагирский писатель", "юкагирский мелодист", "юкагирский художник"],
        "correctAnswer": "2"
      },
      {
        "question": "Переведите правильно отрывок песни «Лабунмэдэнудиэ» Лабунмэдэнудиэ, Льэр маархуонь мэт чуҥдэ.",
        "questionType": "text",
        "answerSelectionType": "single",
        "answers": ["Милая Лабунмэдэну, Моя мысль только о тебе.", "Милая Лабунмэдэну, Моя любовь к тебе огромна.", "Милая Лабунмэдэну, Я очень скучаю по тебе."],
        "correctAnswer": "1"
      },
      {
        "question": "Как переводится название песни «Мэт Йуорпурэ»:",
        "questionType": "text",
        "answerSelectionType": "single",
        "answers": ["«Моя жизнь»", "«Моя любовь»", "«Моя тундра»"],
        "correctAnswer": "3"
      },
      {
        "question": "Как переводится название песни «Мит эньиэ»:",
        "questionType": "text",
        "answerSelectionType": "single",
        "answers": ["«Моя бабушка»", "«Моя тундра»", "«Наша мама»"],
        "correctAnswer": "3"
      }
    ],
    "quizTitle": "9"
  }
  
  export const quizData10 = {
    "questions": [
      {
        "question": "Как зовут знаменитых братьев Куриловых?:",
        "questionType": "text",
        "answerSelectionType": "single",
        "answers": ["Гаврил, Семён, Василий", "Семён, Николай, Геннадий", "Семён, Гаврил, Николай"],
        "correctAnswer": "3"
      },
      {
        "question": "Кто написал роман «Ханидо и Халерха»?:",
        "questionType": "text",
        "answerSelectionType": "single",
        "answers": ["Семен Николаевич Курилов", "Гаврил Николаевич Курилов", "Николай Николаевич Курилов"],
        "correctAnswer": "1"
      },
      {
        "question": "Псевдоним Гаврила Николаевича Курилова:",
        "questionType": "text",
        "answerSelectionType": "single",
        "answers": ["Улуро чии", "Улуро Адо", "Окат Бэй"],
        "correctAnswer": "2"
      },
      {
        "question": "Псевдоним Николая Николаевича Курилова:",
        "questionType": "text",
        "answerSelectionType": "single",
        "answers": ["Окат Бэй", "Николай", "Улуро Адо"],
        "correctAnswer": "1"
      }
    ],
    "quizTitle": "10"
  }